# BernsteinåŸºå‡½æ•°åŠBezieræ›²çº¿çš„æ€§è´¨    

# BernsteinåŸºå‡½æ•°    

  - BernsteinåŸºå‡½æ•°:\\(B=\\){\\(B_0^{(n)},B_1^{(n)},...,B_N^{(n)}\\)}    
    - \\(ğ‘›\\)æ¬¡\\((n+1\\)é˜¶)BernsteinåŸºå‡½æ•°:
   $$
   B_i(t)^{(n)}=\binom{n}{i} t^i(1-t)^{n-i}=B_{i-th basis function}^{(degree)}
   $$
      - å¯¹ç§°æ€§ï¼š\\(B_i(t)^{(n)}=B_{n-i}^{n}(1-t)\\)    
      - \\(B^{(n)}_i(t)\\)   åœ¨\\(t= \frac{i}{n} \\)è¾¾åˆ°æœ€å¤§å€¼   

![](../assets/Bæ›²-13.png) 


# æ€§è´¨1. æ­£æƒæ€§    

* æ­£æ€§ï¼ˆéè´Ÿæ€§ï¼‰+ æƒæ€§    

$$
B_i^{(n)}(t)\ge 0,\forall t\in [0,1]
$$

$$
\sum_{i=1}^{n}B_i^{(n)}(t)=1, \forall t\in [0,1]
$$

![](../assets/Bæ›²-14.png)   

$$
\downarrow 
$$

â€¢ Bezieræ›²çº¿çš„å‡¸åŒ…æ€§

![](../assets/Bæ›²-15.png)   


# æ€§è´¨2.  åŸºæ€§   

â€¢\\(B=\\){\\(B_0^{(n)},B_1^{(n)},...,B_N^{(n)}\\)}æ˜¯æ¬¡æ•°ä¸é«˜äº çš„å¤šé¡¹å¼é›†åˆï¼ˆç©ºé—´ï¼‰çš„ä¸€ç»„åŸº

â€¢ ä¸å¹‚åŸºå¯ä»¥ç›¸äº’çº¿æ€§è¡¨è¾¾ï¼š

![](../assets/Bæ›²-35.png) 

# æ€§è´¨3. é€’æ¨å…¬å¼    

 - åŸºå‡½æ•°çš„é€’æ¨å…¬å¼   
   \\( B_i^{(n)}(t)=ï¼ˆ1-tï¼‰B_i^{(n-1)}(t)+tB_{i-1}^{(n-1)}(1-t)\\)     
   with \\(B_0^{(0)}(t)=1ï¼ŒB_i^n(t)=0\\) for \\(i\notin \\){\\(0\cdots n\\)}    
   - ç”± \\(\binom{n-1}{i} +\binom{n-1}{i-1}=\binom{n}{i}  \\)å¯æ¨å¯¼å¾—åˆ°     
  - é«˜é˜¶çš„åŸºå‡½æ•°ç”±2ä¸ªä½é˜¶çš„åŸºå‡½æ•°â€œå‡é˜¶â€å¾—åˆ°      
    - åˆ©äºä¿æŒä¸€äº›è‰¯å¥½çš„æ€§è´¨    


# æ€§è´¨4. ç«¯ç‚¹æ’å€¼æ€§    

![](../assets/Bæ›²-16.png) 
    
$$
B_0^0(0)=1,B_1^n(0)= \dots B_n^n(0)=0
$$

$$
B_0^n(1)= \dots =B_{n-1}^n(1)=0,B_n^n(0)=1
$$

$$
\downarrow 
$$

â€¢ Bezieræ›²çº¿ç»è¿‡é¦–æœ«ä¸¤ä¸ªæ§åˆ¶é¡¶ç‚¹\\(p_0,P_n\\)    

![](../assets/Bæ›²-17.png) 


# æ€§è´¨5. å¯¼æ•°    

$$
\frac{d}{dt}B_i^{(n)}(t)=n[B_{i-1}^{(n-1)}(t)-B_i^{(n-1)}(t)] 
$$

$$
\frac{d^2}{dt^2}B_i^{(n)}(t)=n(n-1)[B_{i-2}^{(n-2)}(t)-2B_{i-1}^{(n-2)}(t)+B_i^{(n-2)}(t)] 
$$


 *  Bezieræ›²çº¿çš„å¯¼æ•°ï¼ˆåˆ‡çº¿ï¼‰  
      â€¢ Given:\\(p_0,\dots ,p_n,f(t)=\sum_{i=0}^{n} B_i^n(t)p_i\\)  

      $$
        {f}' (t)=n\sum_{i=0}^{n-1} B_i^{n-1}(t)(p_{i+1}-p_i)
      $$

      $$
        f^{[r]} (t)=\frac{n!}{(n-r)!} \cdot  \sum_{i=0}^{n-r}B_i^{n-r}(t)\cdot \Delta ^r p_i
      $$


# Bezieræ›²çº¿çš„ç«¯ç‚¹æ€§è´¨   

â€¢ ç«¯ç‚¹æ’å€¼ï¼š   
$$
f(0)=p_0
$$

$$
f(1)=p_n
$$

â€¢ ç«¯ç‚¹çš„åˆ‡çº¿æ–¹å‘ä¸è¾¹ç›¸åŒï¼š   

$$
(f)'(0)=n[p_1-p_0]
$$

$$
(f)'(1)=n[p_{n-1}-p_n]
$$

â€¢ ç«¯ç‚¹çš„2é˜¶(k)åˆ‡çº¿ä¸3ç‚¹(k+1)ç›¸å…³ï¼š   


$$
(f)''(0)=n(n-1)[p_2-2p_1+p_0]
$$

$$
(f)''(1)=n(n-1)[p_n-2p_{n-1}+p_{n-2}]
$$

> **ç»“åˆå‡ ä½•æ„ä¹‰æ¥ç†è§£**    


# æ€§è´¨6. å‡é˜¶   

$$
(1-t)B^n_i(t)=(1-\frac{i}{n+1})B^{(n+1)}_i (t)
$$

$$
tB^n_i(t)=\frac{i+1}{n+1}B^{n+1}_i (t)
$$

$$
\downarrow 
$$

â€¢ Bezieræ›²çº¿çš„å‡é˜¶ 

$$
f(t)=\sum_{i=0}^{n+1} B_i^{n+1}(t)[\frac{n+1-i}{n+1} p_i+\frac{i}{n+1} p_{i-1}]
$$

![](../assets/Bæ›²-18.png) 
