# éšå‡½æ•°å®šç†   

å¯¹äºä»»æ„çš„éšå‡½æ•°ï¼Œå…¨å±€ä¸Šå¾ˆéš¾å†™å‡º \\(y=f(x)\\)å½¢å¼ã€‚   
ä½†åœ¨ä»»æ„ä¸€ä¸ªå±€éƒ¨ï¼Œå¯ä»¥å®šä¹‰å‡º\\(y=f(x)\\)   

# éšå¼æ›²çº¿çš„ç»˜åˆ¶

å°†éšå‡½æ•°å‡é«˜ä¸€ç»´ï¼Œçœ‹æˆæ˜¯\\(x\\)å’Œ\\(y\\)çš„äºŒå…ƒå‡½æ•°    
\\(z=f(x,y), \\)     
\\(x,y\in [a,b]\times [c,d]\\)

åˆ™è¯¥éšå¼æ›²çº¿ä¸ºä¸Šè¿°äºŒå…ƒå‡½æ•°çš„0ç­‰å€¼çº¿ï¼ˆå¹³é¢\\(z=0\\)ä¸\\(z=f(x,y)\\)çš„äº¤çº¿ï¼‰   

â€¢ \\(f(x,y)=0\\), æ›²çº¿ä¸Šï¼›    
â€¢ \\(f(x,y)<0\\), æ›²çº¿çš„å·¦ä¾§ï¼ˆå†…éƒ¨ï¼‰ï¼›    
â€¢ \\(f(x,y)>0\\), æ›²çº¿çš„å³ä¾§ï¼ˆå¤–éƒ¨ï¼‰ï¼›   

![](../assets/ç˜¾æ›²4.png) 

> æ‰¾ä¸€ä¸ªéšå¼å‡½æ•°ä¸Šçš„ç‚¹çš„è¿‡ç¨‹ç§°ä¸ºæ˜¾å¼åŒ–æˆ–å‚æ•°åŒ–ã€‚è¿™æ˜¯ä¸€ä¸ªæ¯”è¾ƒéš¾çš„é—®é¢˜ï¼Œå¸¸ç”¨æ–¹æ³•æ˜¯Marching Cubeã€‚    

# éšå¼å‡½æ•°è¡¨è¾¾    

å·²çŸ¥ä¸€æ¡å°é—­æ›²çº¿ï¼Œå¦‚ä½•æ„é€ éšå¼å‡½æ•°è¡¨è¾¾ï¼Ÿ     

## GeneralÂ case     

- Nonâ€zeroÂ gradientÂ atÂ zeroÂ crossings     
- OtherwiseÂ arbitrary     

> æ²¡æœ‰è§£é‡Šè¿™ç§æ–¹æ³•

## SignedÂ implicitÂ function:    

sign (ğ‘“):   
- è´Ÿï¼šinside  
- æ­£ï¼šoutside

## SignedÂ distanceÂ fieldÂ (SDF)    

|ğ‘“|ï¼šdistanceÂ toÂ theÂ surface    
sign(ğ‘“):Â negativeÂ inside,Â positiveÂ outside    

## SquaredÂ distanceÂ function    

ğ‘“ = \\((\\)distanceÂ toÂ theÂ surface\\()^2\\)   

![](../assets/ç˜¾æ›²5.png) 


# å¾®åˆ†å±æ€§ DifferentialÂ Properties   

å¯¹äºæ›²é¢è¡¨é¢ä¸Šçš„ç‚¹xï¼Œæ»¡è¶³ä»¥ä¸‹æ€§è´¨ï¼š  
- \\(Â ğ‘“(ğ’™)=0\\)      
- å‡è®¾\\(ğ›»ğ‘“(ğ’™)\ne 0\\)ï¼Œå¦åˆ™ä¸ºå¥‡å¼‚ç‚¹ï¼Œä¸è€ƒè™‘è¿™ç§æƒ…å†µ     
- unitÂ normalä¸ºï¼š  
$$
ğ‘›(ğ’™)=\frac{\nabla  f(x) }{||\nabla f(x)|| }
$$
   - ForÂ signedÂ functions,Â theÂ normalÂ isÂ pointingÂ outward      
   - ForÂ signedÂ distanceÂ functions,Â thisÂ simplifiesÂ toÂ ğ’(ğ’™)=ğ›»ğ‘“(ğ’™)     

- mean curvatureä¸the divergence of the unit normalæˆæ­£æ¯”:     
$$
-2ğ»(ğ’™)=ğ›»â‹…ğ’(ğ’™)=\frac{ğœ•}{ğœ•ğ‘¥} n_x(x)+\frac{ğœ•}{ğœ•y}ny(x)+\frac{ğœ•}{ğœ•z}n_z(x)\\\\
=ğ›» â‹…\frac{ğ›»ğ‘“(ğ’™)}{||ğ›»ğ‘“(ğ’™)||}
$$

  - ForÂ aÂ signedÂ distanceÂ function,Â theÂ formulaÂ simplifies to:     

$$
-2ğ»(ğ’™)=ğ›» â‹… ğ›»ğ‘“(ğ‘¥)=\frac{ğœ•^2}{ğœ•ğ‘¥^2} f(x)+\frac{ğœ•^2}{ğœ•y^2}f(x)+\frac{ğœ•^2}{ğœ•z^2}f(x)=ğ›»ğ‘“(ğ‘¥)
$$

æœ¬æ–‡å‡ºè‡ªCaterpillarStudyGroupï¼Œè½¬è½½è¯·æ³¨æ˜å‡ºå¤„ã€‚
https://caterpillarstudygroup.github.io/GAMES102_mdbook/


